export const questions = [
  {
    question: "¿Cuál es la capital de Argentina?",
    answers: ["Buenos Aires", "Córdoba", "Rosario", "Mendoza"],
    correctAnswer: "Buenos Aires",
  },
  {
    question:
      "¿Quién fue la figura política argentina conocida como 'El Libertador'?",
    answers: [
      "Juan Domingo Perón",
      "Manuel Belgrano",
      "Simón Bolívar",
      "José de San Martín",
    ],
    correctAnswer: "José de San Martín",
  },
  {
    question: "¿En qué año se celebró la independencia de Argentina?",
    answers: ["1810", "1820", "1816", "1830"],
    correctAnswer: "1816",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el baile tradicional argentino caracterizado por movimientos rápidos y pasos de zapateo?",
    answers: ["Cueca", "Tango", "Milonga", "Chacarera"],
    correctAnswer: "Chacarera",
  },
  {
    question:
      "¿Qué famoso escritor argentino es autor de 'Ficciones' y 'El Aleph'?",
    answers: [
      "Julio Cortázar",
      "Jorge Luis Borges",
      "Gabriel García Márquez",
      "Isabel Allende",
    ],
    correctAnswer: "Jorge Luis Borges",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el río que forma parte de la frontera entre Argentina y Uruguay?",
    answers: [
      "Río Paraná",
      "Río Uruguay",
      "Río de la Plata",
      "Río Paraná Guazú",
    ],
    correctAnswer: "Río Uruguay",
  },
  {
    question:
      "¿En qué deporte sobresale la deportista argentina Gabriela Sabatini?",
    answers: ["Fútbol", "Tenis", "Hockey", "Golf"],
    correctAnswer: "Tenis",
  },
  {
    question: "¿Qué ciudad argentina es famosa por su festival anual de cine?",
    answers: ["Mar del Plata", "Mendoza", "Córdoba", "Rosario"],
    correctAnswer: "Mar del Plata",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el plato típico de Argentina que consiste en carne de res asada a la parrilla?",
    answers: ["Milanesa", "Choripán", "Asado", "Empanada"],
    correctAnswer: "Asado",
  },
  {
    question: "¿Quién fue la primera mujer presidenta de Argentina?",
    answers: [
      "Cristina Fernández de Kirchner",
      "Isabel Perón",
      "Eva Perón",
      "Mauricio Macri",
    ],
    correctAnswer: "Isabel Perón",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el deporte más popular en Argentina?",
    answers: ["Fútbol", "Tenis", "Rugby", "Hockey"],
    correctAnswer: "Fútbol",
  },
  {
    question:
      "¿En qué año se llevó a cabo la Guerra de las Malvinas entre Argentina y el Reino Unido?",
    answers: ["1982", "1990", "1975", "1995"],
    correctAnswer: "1982",
  },
  {
    question: "¿Cuál es la montaña más alta de Argentina y de toda América?",
    answers: ["Aconcagua", "Cerro Fitz Roy", "Cerro Torre", "Monte Pissis"],
    correctAnswer: "Aconcagua",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el animal nacional de Argentina?",
    answers: ["Llama", "Cóndor", "Puma", "Guanaco"],
    correctAnswer: "Cóndor",
  },
  {
    question:
      "¿En qué barrio de Buenos Aires se encuentra el famoso estadio de fútbol La Bombonera?",
    answers: ["Palermo", "San Telmo", "La Boca", "Belgrano"],
    correctAnswer: "La Boca",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el baile y la música originarios de la región noroeste de Argentina?",
    answers: ["Chacarera", "Cueca", "Tango", "Zamba"],
    correctAnswer: "Zamba",
  },
  {
    question: "¿Qué famoso líder sindical argentino fue presidente del país?",
    answers: [
      "Hugo Chávez",
      "Juan Domingo Perón",
      "Arturo Frondizi",
      "Néstor Kirchner",
    ],
    correctAnswer: "Juan Domingo Perón",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el nombre de la famosa catarata en la provincia de Misiones?",
    answers: ["Niagara Falls", "Victoria Falls", "Iguazú Falls", "Angel Falls"],
    correctAnswer: "Iguazú Falls",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el escritor argentino autor de 'Cien años de soledad'?",
    answers: [
      "Julio Cortázar",
      "Jorge Luis Borges",
      "Gabriel García Márquez",
      "Isabel Allende",
    ],
    correctAnswer: "Gabriel García Márquez",
  },
  {
    question: "¿Qué famoso futbolista argentino es conocido como 'La Pulga'?",
    answers: [
      "Lionel Messi",
      "Diego Maradona",
      "Sergio Agüero",
      "Carlos Tevez",
    ],
    correctAnswer: "Lionel Messi",
  },
  {
    question:
      "¿Qué extensa región de Argentina es famosa por su producción de vino?",
    answers: ["Patagonia", "Pampa Húmeda", "Cuyo", "Mesopotamia"],
    correctAnswer: "Cuyo",
  },
  {
    question:
      "¿En qué año se celebró la primera edición del Mundial de Fútbol en Argentina?",
    answers: ["1930", "1950", "1978", "1990"],
    correctAnswer: "1978",
  },
  {
    question:
      "¿Qué lago salado en Argentina es el más grande de su tipo en el mundo?",
    answers: [
      "Lago Nahuel Huapi",
      "Lago Argentino",
      "Lago de los Cisnes",
      "Salinas Grandes",
    ],
    correctAnswer: "Salinas Grandes",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es la región geográfica de Argentina que se caracteriza por sus vastas llanuras y es conocida por la agricultura y ganadería?",
    answers: ["Patagonia", "Pampa Húmeda", "Cuyo", "Mesopotamia"],
    correctAnswer: "Pampa Húmeda",
  },
  {
    question:
      "¿Qué destacado cineasta argentino dirigió películas como 'Nueve reinas' y 'El secreto de sus ojos'?",
    answers: [
      "Quentin Tarantino",
      "Pedro Almodóvar",
      "Martin Scorsese",
      "Juan José Campanella",
    ],
    correctAnswer: "Juan José Campanella",
  },
  {
    question:
      "¿Qué monumento icónico de Buenos Aires es conocido por su apodo 'El Obelisco'?",
    answers: ["La Casa Rosada", "La Catedral", "El Congreso", "El Obelisco"],
    correctAnswer: "El Obelisco",
  },
  {
    question:
      "¿Qué figura histórica argentina es famosa por su lucha en defensa de los derechos de las mujeres y los niños?",
    answers: [
      "Eva Perón",
      "María Remedios del Valle",
      "Estela de Carlotto",
      "Frida Kahlo",
    ],
    correctAnswer: "Eva Perón",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el plato argentino que consiste en una masa rellena de carne, pollo, jamón y queso?",
    answers: ["Milanesa", "Choripán", "Asado", "Empanada"],
    correctAnswer: "Empanada",
  },
  {
    question: "¿En qué deporte sobresale la deportista argentina Paula Pareto?",
    answers: ["Atletismo", "Judo", "Natación", "Esgrima"],
    correctAnswer: "Judo",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es la extensa cadena montañosa ubicada en el oeste de Argentina?",
    answers: ["Andes", "Himalayas", "Alpes", "Rockies"],
    correctAnswer: "Andes",
  },
  {
    question:
      "¿Quién fue un famoso líder gaucho argentino conocido por su participación en las guerras de independencia?",
    answers: [
      "Martín Fierro",
      "Juan Moreira",
      "Facundo Quiroga",
      "Manuel Belgrano",
    ],
    correctAnswer: "Facundo Quiroga",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el pájaro nacional de Argentina?",
    answers: ["Loro", "Ñandú", "Gaviota", "Condor"],
    correctAnswer: "Ñandú",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el nombre de la famosa avenida de Buenos Aires conocida por su amplia calle y arquitectura?",
    answers: [
      "Avenida de los Tilos",
      "Avenida de Mayo",
      "Avenida de las Palmas",
      "Avenida de los Plátanos",
    ],
    correctAnswer: "Avenida de Mayo",
  },
  {
    question:
      "¿Qué deporte es apodado el 'deporte de las bochas' y es popular en Argentina?",
    answers: ["Fútbol", "Polo", "Rugby", "Hockey"],
    correctAnswer: "Polo",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el nombre de la famosa región de Argentina conocida por sus cuevas de hielo y glaciares?",
    answers: ["Tierra del Fuego", "La Pampa", "Patagonia", "Mesopotamia"],
    correctAnswer: "Patagonia",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es la bebida nacional de Argentina que se hace con yerba mate?",
    answers: ["Café", "Té", "Cerveza", "Mate"],
    correctAnswer: "Mate",
  },
  {
    question:
      "¿En qué deporte argentino es famosa la deportista Gabriela Sabatini?",
    answers: ["Fútbol", "Tenis", "Hockey", "Natación"],
    correctAnswer: "Tenis",
  },
  {
    question: "¿Qué río fluye a través de la ciudad de Rosario en Argentina?",
    answers: [
      "Río Paraná",
      "Río de la Plata",
      "Río Uruguay",
      "Río Paraná Guazú",
    ],
    correctAnswer: "Río Paraná",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el famoso festival de cine que se celebra anualmente en Mar del Plata?",
    answers: [
      "Festival de Cannes",
      "Festival de Sundance",
      "Festival de Mar del Plata",
      "Festival de Berlín",
    ],
    correctAnswer: "Festival de Mar del Plata",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el escritor argentino conocido por su obra 'Don Quijote de la Mancha'?",
    answers: [
      "Julio Cortázar",
      "Jorge Luis Borges",
      "César Aira",
      "Miguel de Cervantes",
    ],
    correctAnswer: "Jorge Luis Borges",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es la danza tradicional argentina que se realiza en pareja y es conocida por su pasión y emoción?",
    answers: ["Cueca", "Tango", "Zamba", "Milonga"],
    correctAnswer: "Tango",
  },
  {
    question:
      "¿Cuál es el nombre del líder político argentino que fundó el movimiento peronista?",
    answers: [
      "Juan Domingo Perón",
      "Néstor Kirchner",
      "Arturo Frondizi",
      "Raúl Alfonsín",
    ],
    correctAnswer: "Juan Domingo Perón",
  },
  {
    question:
      "¿Qué cantante y actriz argentina protagonizó la película 'Evita' en 1996?",
    answers: ["Meryl Streep", "Madonna", "Glenn Close", "Nicole Kidman"],
    correctAnswer: "Madonna",
  },
  {
    question:
      "¿En qué provincia argentina se encuentra el Parque Nacional Nahuel Huapi?",
    answers: ["Buenos Aires", "Córdoba", "Neuquén", "Río Negro"],
    correctAnswer: "Río Negro",
  },
  {
    question: "¿Cuál es el país vecino de Argentina al oeste?",
    answers: ["Uruguay", "Chile", "Brasil", "Paraguay"],
    correctAnswer: "Chile",
  },
];
